<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Mudah Indonesia</title>
    <link>https://www.mudah.id/index.xml</link>
    <description>Recent content on Mudah Indonesia</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>id</language>
    <lastBuildDate>Tue, 18 Apr 2017 13:26:09 +0700</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.mudah.id/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Salah Paham Tentang Hacker</title>
      <link>https://www.mudah.id/blog/salah-paham-tentang-hacker/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Apr 2017 13:26:09 +0700</pubDate>
      
      <guid>https://www.mudah.id/blog/salah-paham-tentang-hacker/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Apa yang anda pikirkan saat mendengar kata hacker ? Seorang kriminal ? berbahaya? misterius ? merusak ?
Jika itu yang anda pahami, anda salah! Tetapi jangan khawatir, bukan hanya kita yang berpikir seperti itu.
Film dan media yang pertama kali memulai kesalahpahaman itu, hingga sekarang.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mari kita amati lebih dalam kehidupan para hacker berikut ini.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://previews.123rf.com/images/michelangelus/michelangelus1206/michelangelus120600018/14237029-render-of-a-virtual-world-with-a-man-between-giant-cubes-Stock-Photo.jpg&#34; alt=&#34;hacker&#34; title=&#34;Hacker fantasy&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;sejarah-hacker&#34;&gt;Sejarah Hacker&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Istilah hacker muncul pada awal tahun 1960-an. di kampus Massachusetts Institute of Technology (MIT). Sebutan itu khususnya ditujukan untuk para ahli komputer. Yang mengabdikan waktu dan keahliannya, untuk berbagi dan meningkatkan daya guna komputer, untuk kemanusiaan. Mulia sekali kan ?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Para hacker selalu mencari penyelesaian dari pertanyaan-pertanyaan seperti: &amp;ldquo;Bagaimana caranya agar alat atau program ini bisa lebih baik lagi?&amp;rdquo;,&amp;ldquo;Bagaimana agar lebih mudah dan lebih bermanfaat lagi ?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Apakah aman ?&amp;rdquo;, &amp;ldquo;Bagaimana caranya agar lebih aman?&amp;rdquo;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Rasa ingin tahu, ingin beruji coba, ingin berbagi, ingin membantu sesama, adalah bahan bakar yang mengobarkan semangat para hacker, untuk terus berkarya.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sikap para hacker yang menjunjung tinggi kemanusiaan, menyenjadi salah satu pencetus lahirnya gerakan &amp;ldquo;Perangkat Lunak Sumber Terbuka Bebas Merdeka&amp;rdquo; atau &amp;ldquo;Free and Open Source Software&amp;rdquo;. Dimana perangkat lunak yang mereka ciptakan, dikembangkan bersama-sama. Boleh dibagikan, diubah, bahkan diperjualbelikan. Tanpa ancaman tuduhan pembajakan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dengan syarat, kita harus menjunjung tinggi kejujuran. Yaitu, kita tidak boleh mengakui karya cipta orang lain, sebagai ciptaan kita. &amp;ldquo;Attitude&amp;rdquo; seperti ini, menjadi semacam sopan santun di dunia hacker.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;kaum-kriminal-penghancur-nama-hacker&#34;&gt;Kaum Kriminal Penghancur Nama Hacker.&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Dari dulu sampai sekarang, gelar hacker mengundang decak kagum dan rasa hormat. Tidak lain karena para hacker umumnya memiliki kecerdasan dan sikap kedermawanan yang sangat tinggi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sekitar tahun 1983 Kelompok &amp;ldquo;The 414s&amp;rdquo; dari Milwaukee, Amerika Serikat, ditangkap FBI. Mereka dinyatakan bersalah karena telah membobol 60 komputer,milik beberapa laboratorium ternama. Saat konferensi pers, FBI menyebut mereka hacker.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Kasus ini sangat fenomenal. Yang mengilhami para kriminal lain, untuk melakukan hal yang sama. Lalu dengan bangga, menyebut diri sendiri sebagai hacker. Ini dianggap sebagai jalan pintas untuk terkenal.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;sikap-para-hacker-kabarkan-ke-teman-temanmu&#34;&gt;Sikap Para Hacker: Kabarkan ke Teman-temanmu !&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Di kalangan hacker, tabu untuk menyebut diri sendiri sebagai hacker. Gelar hacker biasanya diberikan oleh orang lain, sebagai penghormatan atas jasa-jasanya bagi masyarakat. Sebagaimana para pendekar, enggan menyebut diri pendekar.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mereka tidak setuju, jika membobol komputer atau merugikan orang lain, sudah cukup untuk membuat seseorang disebut hacker. Seseorang pantas disebut hacker, bukan karena merusak atau merugikan orang lain. Namun seberapa besar dia bisa membantu, melindungi, dan mengamankan.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Di masa awal, kaum hacker menyebut para kriminal ini sebagai cracker. Sebutan yang maknanya, tidak kalah jelek dengan garong, maling, atau bangsat.&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;hacker-indonesia&#34;&gt;Hacker Indonesia&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Nama-nama Hacker Indonesia, yang telah diakui dunia karena sumbangsihnya. Khususnya di bidang teknologi komputer.
( Deskripsinya akan dilengkapi secara bertahap )&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;onno-w-purbo&#34;&gt;Onno W. Purbo&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Aktif mengajar di berbagai forum nasional dan internasional. Beliau sangat dihormati di luar negri, terutama di negara-negara miskin. Karena bisa menciptakan berbagai perangkat teknologi, dari benda-benda di sekitar kita. Bahkan dari alat-alat dapur !&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;i-made-wiryana&#34;&gt;I Made Wiryana&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;romi-satrio-wahono&#34;&gt;Romi Satrio Wahono&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Pencetus ilmukomputer.com yang bisa diakses dengan gratis&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;m-samik-ibrahim&#34;&gt;M. Samik Ibrahim&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;budi-raharjo&#34;&gt;Budi Raharjo&lt;/h4&gt;

&lt;h4 id=&#34;jim-geovedy&#34;&gt;Jim Geovedy&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Tokoh keamanan komputer internasional&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;david-setia-budi&#34;&gt;David Setia Budi&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Salah satu pelopor pembuatan game di Indonesia&lt;/p&gt;

&lt;h1 id=&#34;pesan&#34;&gt;Pesan&lt;/h1&gt;

&lt;p&gt;Setelah membaca artikel ini. Semoga para pembaca yang bercita-cita menjadi hacker, akan lebih termotivasi. Menjadi hacker dalam makna yang benar. Selamat berjuang ! Semangat !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Credits</title>
      <link>https://www.mudah.id/about/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.mudah.id/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Mudah Indonesia is a website for beginner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;This site makes use of a variety of free and open source projects including:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Built in &lt;a href=&#34;http://gohugo.io/&#34;&gt;Hugo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Theme inspired by &lt;a href=&#34;https://github.com/davidhampgonsalves/hugo-black-and-light-theme/&#34;&gt;Hugo Black and Light Theme&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Public Repositories by &lt;a href=&#34;https://github.com/&#34;&gt;Github&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Deploy at &lt;a href=&#34;https://netlify.com/&#34;&gt;Netlify&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Have questions or suggestions? Feel free to  &lt;a href=&#34;https://twitter.com/catursusetyo&#34;&gt;ask me on Twitter&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thanks for reading!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>